\defmathtask[task=1106,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\huge

Сколько лет брату и сколько сестре, если \( 2 \)~года назад брат был
старше сестры в 2~раза, а 8~лет назад~---~в 5 раз?
% task text
\begin{solution}
  Пусть возраст братa \( x \)~лет, а сестры~---~\( y \)~лет. Составим
  и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{x - 2 = 2(y - 2)}{x - 8 = 5(y - 8)}
    \sys{x - 2 = 2y - 4}{x - 8 = 5y - 40}
    \sys{x - 2y = -2}{x - 5y = -32}
    \sys:{3y = 30}
    \sys{x = 2y - 2}{y = 10}
    \sys{x = 20 - 2}:
    \sys{x = 18}:
  \end{align*}
\end{solution}
%
\begin{answer}
  брату~---~\( 18 \)~лет; сестре~---~\( 10 \)~лет.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
